東京Metro銀座線開始實驗用Line讓坐

過往，在日本發生過不少讓座的爭執，比如說老人不想認老，責備讓座給自己的年輕人。又例如男性乘客不願意讓座給孕婦，認為自己工作比較辛苦，沒有道理要讓座給女性，甚至認為她們掛著孕婦標識牌只是想要好處。近日，東京Metro公佈將會實行一個新穎的實驗——「And Hand」。

這個實驗將會在12月11日至15日於銀座線進行。具體來說，想坐的孕婦向Line官方帳號「&HAND」發訊息，如果附近有實驗的參加者，就會收到孕婦想坐的訊息。實驗參加者可通過官方帳號與孕婦聯絡，表達願意讓坐，並告訴他的所在位置。簡單來說，就是通過Line進行讓坐，避免尷尬的情況。

另外，這個計劃的實驗對象暫時只有孕婦，但「And Hand」的最終目標是締造和諧共處的社會，通過配對願意伸出援手的人和希望得到幫助的人，避免遇上自私、態度惡劣的人。如果是次實驗效果理想的話，將會再擴大實驗範圍吧。

攪到咁
都係的打劫人地啲座位既廢老/師奶做成

拎香港既背景放係日本度你真係勁

孕婦捕捉器

幾好。
正如我唔明而家要好雷達咁睇下有冇人有需要，唔發現同讓位我就係仆街咁，你要你出聲唔好要我估，蹤使有後生叫我比佢坐我都比，唔止老弱婦孺，最緊要自己開聲問！

關愛雷達

咁都俾你諗到
btw捕捉黎做乜？

依家最驚係唔出聲問但係又影低你然後放上網公審

妊娠中出

麻鳩煩

孕婦 = 人地女人
單身女子 = potential自己女人

男人有資源(座位)而讓畀前者明顯違反生物本性🤔

一語中的
坐車都放鬆唔到

大肚婆唔會再中
我講左咩自己諗下

地方的媽媽雷達

可以識番幾個團地妻

男人養唔起車，又唔戴dum就要我讓左比大肚婆🖕🏾？女人要生仔又冇錢坐的士？
男人間公司冇產假、冇大假睇住自己個大肚婆？明明係社會嘅錯，點解要我讓位比佢坐？

大肚婆冇位坐，我地毒撚連女仔手都未拖過 公平咩，坐坐坐，有錢坐的士養車先生仔啦 窮人生仔正仆街

on9

其中一種最有力嘅生物本性係照顧弱小孕婦
因為呢種特質可以提高族群嘅存續率
連貓狗老虎都會照顧幼小(個本性強到連他族嘅幼小都會照顧)

幾正

日本
的確避免左尷尬既情況
但係相對情況唔能夠套落香港
因為當你香港人想讓坐個陣點知黎左件支那大肚婆
跟住佢身邊個老公都係支那人 屌雙非 你即刻想del app

係咪毒撚諗出黎

sorry 囉，我係東京住左十多年都見唔少